喊「I can＇t breathe」挑釁洋記者 PTU遭訓示

喊「I can＇t breathe」挑釁洋記者 PTU遭訓示

【本報訊】6.12一周年紀念活動中，有防暴警員向外籍記者呼喊「Black lives matter（黑人的命也是命）」、「I can't breathe（我無法呼吸）」等反警暴口號，似是嘲諷享有民主自由的美國同樣面對警暴。警方聲稱涉事警員其後遭訓示。立法會議員毛孟靜批評警員行為不專業及欠操守。

根據facebook專頁「BeWater HK」上載片段，拍攝到防暴警員前晚在旺角山東街驅趕表演的樂隊時，一名行動呼號「PTU B4 3/5」的警員突然向着記者鏡頭不斷讀出美國反警暴示威的口號「Black lives matter」及「I can't breathe」，又說「There（Here） is not America（這裏不是美國）」。影片在各社交媒體廣泛流傳，網民對警員的表現都不明所以。

看過影片的議會陣線立法會議員毛孟靜批評警員行為失當：「unprofessional, unethical，不必要嘅一個姿態，面對記者，你做乜？除咗精神錯亂，冇其他解釋。」她認...................................但礙於擔心不獲續簽證而不敢投訴。

警方承認有警員使用與其職務無關的字眼，表示關注，聲稱已訓示相關人員須注意個...................................層關注前線警務人員情緒失控問題。

行動呼號「PTU B4 3/5」的防暴警前晚在旺角向記者鏡頭不斷大喊美國反警暴口號。「BeWater HK」片段截圖

本報記者遭警扯跌受傷

相關新聞：涉斬人 鄺星宇藏偉哥違毒藥例 民建聯李慧琼：反對一切暴力

除了言語挑釁，本報記者前晚在銅鑼灣採訪時更遭警暴。當時已佩戴記者證的記者在崇光對出的電車........................推開記者，當記者配合警方後退時，突然有警員從後拉扯她的背包，記者隨即遭扯跌，膝蓋受傷，電話飛跌墮地損毀。

民建聯前社區幹事鄺星宇前晚在觀塘同仁街涉持刀襲擊現場人士時，亦有警員向一名正在直播的記者企圖施襲，記者手機跌在地上，相機帶亦損壞。記協強.............................行兇動機。

記協又指，警方在旺角朗豪坊、雅蘭中心外截查大批市民，不斷擴大封鎖線範圍，將記者由山...................述封鎖安排違反上月警方高層與新聞組織會面時的承諾，表示遺憾及失望。

■記者張雅婷

訓示即係有職升

繼續煲大佢

白左:我睇唔到

訓示

推

黑警+狗官+太監=曱甴集團

訓斥都冇

D英文屎到 there is not america